#  Note  Javascript : Les points important a retenir 

###Exercice Javascript

LA PROGRAMATION "" JS=Javascript ""
Le langage informatique Javascript est utilisé dans la programmation de site Internet ainsi que pour 
son développement interactif et de son animation .

###.Coté Serveur
Le script côté serveur est une technique utilisée pour développer des sites Internet avec des éléments

Coté Client
La technique de script côté client est également utilisée par les développeurs Web 
pour réaliser des projets avec un contenu dynamize.




###.Transpileur

Transpileur est un type de compilateur qui prend le code source d'un langage de programmation
webpack Application

Description Webpack est un groupeur de modules JavaScript open-source. 
Il est principalement conçu pour JavaScript, mais il peut transformer ,
les assets front-end tels que HTML, CSS et images si les loaders ...
BabelDescriptionDescriptionTraduit de l'anglais-Babel est un transcompilateur JavaScript gratuit et open-source 
qui est principalement utilisé pour convertir le code ECMAScript 2015+ en une version rétrocompatible de JavaScript
qui peut être exécutée par des moteurs JavaScript plus anciens


Un compilateur tels que Babel traditionnel compile un langage """de haut niveau vers un langage de bas niveau.""""



###1)Tutoriel -Javascript

Comment crée un Javascript sur Webstorm: 
[Lien]
https://www.youtube.com/watch?v=v22o5YIk1eU&feature=youtu.be

### 2) Instruction et bloc d'instructions

L'importance du point virgule Bloc d instruction est ouvert par une accolade ouvrante et fermante 
Elle se termine toujours par un point virgule ce qui permet de réaliser l'instruction suivante; 

###3)Framework en javascript
Base de donner à utiliser lors de la dynamisation d'un  site Internet :

Logiciel utilisé  **Node.js** une platformed de développement Javascript. Ce nest pas un serveur,
ce n'est pas un framework, c'est juste le langage Javascript avec des bibliothèques permettant de réaliser 
des actions comme écrire sur la sortie standard, ouvrir/fermer des connections réseau ou encore créer un fichier .

**Angular**est un framework JavaScript libre et open source développé par Google. 
Il permet de développer des pages web.

Et bien d'autre ....

***

###4)Nommer vos variables

La variable "Let "  exécute de 1 à 9 ou A à Z Important : on peu pas commencé par un chiffre mais on peu réaliser ainsi Exemple ci-dessous
Rappel cours :


 [Lien]https://ww.youtube.com/watch?v=LjudWx6VeQk&feature=youtu.be


###5)Opération unaire

Cet article est une ébaucheconcernant les mathématiques et l’informatique.
Vous pouvez partager vos connaissances en l’améliorant 
Comment ? selon les recommandations des projets correspondants.
En mathématiques et en programmation informatique, une opération unaire,
aussi appelée une fonction monadique,
est une opération à un opérandeou une fonction a un seul argument.



###6)Opérateurs logiques

Les opérateurs logiques sont typiquement utilisés avec des valeurs booléennes logiques; 
lorsque c'est le cas, ils renvoient une valeur booléenne également. Cependant,
les opérateurs  && et ||  renvoient en réalité la valeur d'un des opérandes spécifiés. 
Si ces opérateurs sont utilisés avec des valeurs non booléennes, 
ils peuvent donc également renvoyer une valeur non booléenne.

###7)Opérateurs de comparaison


JavaScript possède des opérateurs de comparaisons stricts 
et des opérateurs de comparaisons qui effectuent des conversions. 
Une comparaison strict (ex. :===) ne sera vraie que si les deux opérandes sont du même type.
La comparaison d'égalité faible (==) convertira les deux opérandes en un même type avant d'effectuer la comparaison.
Pour les comparaisons relationnelles (ex. : <=), les opérandes sont tout d'abord converties en valeurs, 
puis en valeurs du même type, enfin la comparaison est effectuée.


***

###8)Javascript - Strings : 

####-La longueur d'une string


On signale dans la littérature une limitation de la longueur des strings à 50/80 caractères.
Cette limitation du compiler Javascript peut toujours être contournée par l'emploi de signes + et la concaténation. 
C'est un entier qui indique la longueur de la chaîne de caractères.


***

###9) Javascript - Array : Insérer une valeur dans le tableau

Pour ajouter une valeur à un tableau, il suffit de faire appel à la méthode push( ) .
Cette méthode retourne la longueur du tableau une fois les nouvelles valeurs ajoutées.

###10)  Javascript - Les conditions : if... else

Dans tout langage de programmation, le code doit prendre des décisions et agir en fonction 
des différents paramètres. 
Par exemple dans un jeu, si le nombre de vies du joueur atteint 0, alors le jeu est terminé.

###11)Javascript - Les fonctions : l'objet arguments

L'objet arguments est un objet,semblable à un tableau, correspondant aux arguments passés à une fonction.
C'est semblable a un tableau avec des valeurs que je peux rajouter en illimité .

###12)Les objets : Déclarer un objet

Comme pour les variables JavaScript en général, le nom de l'objet et le nom des propriétés sont sensibles à la casse 
(une lettre minuscule ne sera pas équivalente à une lettre majuscule).
On peut définir une propriété en lui affectant une valeur.
Ainsi, si on crée un objet 
Mon Téléphone et qu'on lui donne les propriétés fabricant,modèle, et année .

Accéder aux données membres d'un objetL'accès aux données membres d'un objet se fait grâce à la référence de l'objet 
(par exemple via la variable qui contient cette référence)

****

###13) Spread operator

La syntaxe de décomposition permet d'étendre un itérable en lieu et place de plusieurs arguments ou de plusieurs 
élémets Cette fonctionnalité  permet la création e tableau multiple mélanger


###14 ) Affecter par décomposition

 Cette syntaxe permet d'initialiser des paramètres lors de l'appel de la fonction si aucune valeur n'est passée
ou si c'est la valeur .
Les paramètres déjà rencontrés dans la définition peuvent être utilisés comme paramètres 
 par défaut dans la suite de la définition :

### 15) Manipuler les tableaux : 

La méthode "every"La méthode every()permet de tester si tous les éléments d'un tableau vérifient une condition donnée
par une fonction en argument. 
Cette méthode renvoie un booléen pour le résultat du test.

******

******

